[舊新聞] 退休懲教員寓所藏逾百支槍械及5000發子彈

2011年04月17

自轟受傷公屋槍王梁國熾（63歲），人稱阿熾，是退休的懲教署一級助理員，與姓杜妻子（59歲）住深水埗富昌邨富韻樓。據知，阿熾擅用左輪手槍，是香港射擊總會、懲教署射擊會及香港義勇軍運動射擊協會會員。阿熾現時在深切治療部留醫，情況嚴重，由警員通宵看守。

前晚7時，阿熾與妻在家，其間他抹拭一支美國0.22口徑來福槍，槍枝突然走火，子彈射穿其左大腿，再射毀附近的木凳凳腳。警方正追查整批槍械來源，並了解有否作不法用途。

在家中被警方撿獲逾百槍械的公屋槍王梁國熾，年前參加在港舉行的國際實用射擊聯盟賽事。

警官形容軍火數量恐怖
警方調查發現，阿熾領有槍牌近30年，可持有12支真槍，探員在阿熾寓所調查時，發現牆邊專門放置槍械的保險庫僅放兩支真槍，其餘包括轟穿阿熾大腿的美國0.22口徑來福槍及過百支真槍、假槍，卻隨便亂掛在窗戶及牆壁上，屋內七國咁亂。

探員取下槍械檢查時亦要步步為營，恐怕隨時走火傷人。其間探員在客廳地上撿獲一枚曾發射，懷疑涉案彈頭。

警方先後在單位搜獲116支槍械，當中有十多支真槍，其中8支屬收藏家系列、可發射的強大火力槍械，另5支懷疑是真槍，其餘是氣槍及模型槍，5,000發子彈中竟有300粒是可射穿裝甲車及避彈衣的穿甲彈，另有一批已無殺傷力的迫擊炮彈、手榴彈式催淚彈及一個重組子彈裝置。至下午4時，探員到阿熾所屬的香港射擊總會九華徑靶場調查，從他的儲物櫃撿獲兩支長槍。

深水埗警區助理指揮官（刑事）劉達強警司直言，單位內撿獲的彈藥數以千計，單是點算子彈需時一至兩日，他形容都「幾恐怖」，撿獲的彈藥「比警察嘅火力更猛」，不是一般領槍牌人士應該擁有。

阿熾的友人則透露，早於80年代已開始「玩槍」的阿熾個子矮小，加上長得黑黑實實，外形十足早年駐港的「啹喀兵」，故有花名「啹喀」或「喀仔」。友人又指，梁與年前被捕的槍王何孟強相熟，估計其部份私藏的真槍來自何孟強。

懷疑走火射中公屋槍王的0.22口徑湯臣「挑戰者」來福槍。 馬嘉鍵攝

警方撿走多支長槍，包括解放軍五六式步槍及美軍M14步槍。

警方近年破獲軍火庫事件簿
23/09
有槍王之稱的何孟強，警方搜查其沙田槍庫，起出2,000支槍械及彈藥。

03/07
42歲校工被警方在錦田寓所搜出6支密林左輪手槍及來福槍，500發子彈，判監5年4個月。

30/08
40歲教車師傅張應基，在沙田穗禾苑收藏77支仿真槍、三個仿製手榴彈及軍刀被捕。

01/04
46歲裝修工人吳木春，在觀塘翠屏邨一個士多房內收藏11支氣槍、魚槍及900發子彈被捕。